---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷
---
# شمارهٔ ۱۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>فروغ عارضت پروانه سازد شمع بالین را</p></div>
<div class="m2"><p>پر پرواز گردد چشم شوخت خواب سنگین را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز تاراج هوسناکان بود ایمن گلستانت</p></div>
<div class="m2"><p>که شرمت پای خواب آلود سازد دست گلچین را</p></div></div>